@inproceedings{Park:TALN:2018,
    author = "Park,Jungyeul",
    title = "L'optimisation du plongement de mots pour le fran\c{c}ais : une application de la classification des phrases",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "281-292",
    note = "Optimization of Word Embeddings for French : an Application of Sentence Classification",
    abstract = "Nous proposons trois nouvelles m\'{e}thodes pour construire et optimiser des plongements de mots pour le fran\c{c}ais. Nous utilisons les r\'{e}sultats de l'\'{e}tiquetage morpho-syntaxique, de la d\'{e}tection des expressions multi-mots et de la lemmatisation pour un espace vectoriel continu. Pour l'\'{e}valuation, nous utilisons ces vecteurs sur une t\^{a}che de classification de phrases et les comparons avec le vecteur du syst\`{e}me de base. Nous explorons \'{e}galement l'approche d'adaptation de domaine pour construire des vecteurs. Malgr\'{e} un petit nombre de vocabulaires et la petite taille du corpus d'apprentissage, les vecteurs sp\'{e}cialis\'{e}s par domaine obtiennent de meilleures performances que les vecteurs hors domaine.",
    keywords = "Plongements de mots, cat\'{e}gorie grammaticale, expressions multi-mots, lemme, classification des phrases, fran\c{c}ais.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/5.pdf"
}
